尼采話上帝已死，提出人無原罪，解放人類。但其實人有罪，係因為夏娃吃了知善惡樹的果實

不然我們怎麼會有羞恥感

chemical reaction

嗯

點解你咁on9但一啲羞恥感都冇

我點會無

以前貼太多丁圖，宜家洗心革面，做耶和華既羊

佢食毒果就你去受... make sense?!

毒果係乜？蘋果？性交？定係莫須有？

食了就能分辨善惡的果實

係一個象徵。

不是夏娃食果之前，人的行為無罪，

而是食果之後，我們知道了甚麼是有罪，而明知故犯，就要贖罪

唔合常理就話係象徵同神蹟
合常理就話係真事

我又唔係傳教，分享下姐

即係未食果之前人類已經有犯緊罪 不過因為唔知所以上帝就唔罰人類 上帝本意創造人類又由佢地犯罪 即係行惡啦

係自由

佢只係創造出一個
作為審判對象嘅物種

或者 係一個叫地球嘅實驗場

聖經話夏娃係眾生之母，其實姐係話夏娃係公廁

都有話上帝係外星人，係高維度生物

總之就有

真係好有說服力

食之前殺人偷野係無罪。。

我意思係就算佢只係外星人或者係高維度生物，都算係人類既上帝

你假定左上帝(任何形式)既存在, 但無法證實(亦無可能證實到), 同時又要係度大放厥詞, 點解你無SHAME

你老豆係漢奸 你老母係走狗 你阿爺係賣國賊

你就係漢奸 走狗 賣國賊

點解算？
對比起螞蟻 烏蠅 白老鼠
我地都可以行神蹟 係佢地面前放火 倒水 掉佢地上天花板
我地可以做到好多佢地做唔到嘅嘢
但唔代表我地就係螞蟻 烏蠅 同白老鼠嘅創造者同上帝

我都唔會無聊到想係佢地身上拎到信仰
只不過就係大家都係生物嘅關係

就算真係有所謂高維度生物
都唔代表我哋就要認輸 服從佢
你依啲諗法係侮辱咗全人類

何況你依家啲有高維度生命存在嘅證據都未有

如果上帝係全能嘅話
個世界有罪惡就係佢做得唔完美

你叫崩牙豹？

點解會literally去解上帝已死......

創造人類的神係有。

但，肯定唔係耶和華條狗屎垃圾蛋散

有自由但唔可以犯罪係咩玩法？
你連善惡嘅界線都分唔清楚
咁樣上帝賦予我哋嘅自由仲係咪真嘅自由？

我地有辨別罪惡既能力，同時有自由去犯罪

耶穌就係為自由而犯了罪既人贖罪

完美只係形以上既概念

人對一切事物既定義都係完美，而現實係無

例如無長度無闊度無高度既點、無闊度無高度既線、無高度既面，現實都係唔存在，不過呢個就係歐氏幾何對點線面既定義，咁先係完美既點線面

上帝係咪完美？定義上係，不過現實既上帝一定係比人類更有人性，否則佢唔會賦予到人智慧同人性，所以衪都唔係完美，衪只係比人更有人性，更有智慧

多謝樓主曲線反耶

其實解通了所有問題

原罪問題
人食知善惡樹/智慧樹嘅果子先有原罪
貌似係只有耶教先對智慧有咁負面嘅睇法
神唔比人有智慧係絕對嘅善，蛇（魔鬼）引人選擇智慧，質疑神係絕對嘅惡
咁可唔可以理解為耶教嘅思想認為
1人的智慧令人犯罪，智慧=原罪，所以人唔應該有智慧
2以前教會嘅反民智嚟鞏固統治嘅方法
3聖經/教會嘅教導係絕對，唔可以有質疑即使係合理質疑

羞恥感係社交心理學黎。

有些人覺得考試成績冇科科A級，自己個樣唔夠明星咁靚，都會有羞恥感。

地球監獄論，
動物園假設。

耶青思維嘛

個意義無錯啊

你知唔知上帝已死點解

人唔應該再信有造物主，人既意義應該自己創造

其實你有睇過乜野係上帝已死應該講唔出呢類ON9野

其實你知唔知你唔係信緊耶穌？

好多人曲解

分享信仰都唔得

上帝本身就係無恥之徒

非人道德

你呢？

咁關有冇罪咩事

佢根本解錯咗
你問佢乜都無意思